\documentclass[12pt,a4paper,dutch]{scrartcl}

\usepackage[dutch]{babel}
\usepackage{lmodern,textcomp}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{multicol}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[pdftex]{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{subcaption}
\usepackage[newfloat]{minted}

\setminted{frame=leftline,framesep=1em,linenos,numbersep=1em,style=pastie}

% \setenumerate{label=\textit{\alph*})}
\addtokomafont{labelinglabel}{\sffamily\bfseries}

\makeatletter
\AtBeginDocument{
	\hypersetup{
		pdftitle = {\@title},
		pdfauthor = Robbert van der Helm \& Melvin Groot \& Steppe Röttgering,
		pdfsubject = {Optimaliseren \& Complexiteit}
	}
}
\makeatother

\renewcommand{\and}{\vspace{1cm}}

\title{Optimaliseren \& Complexiteit}
\subtitle{Grote Opdracht vervolg}
\author{Robbert van der Helm\\5620724 \and Melvin Groot\\5606543 \and Steppe
  Röttgering\\5548594}

\begin{document}

\maketitle

\section{Veranderingen}
\subsection*{Efficiëntere datastructuren}
In plaats van per dag en per voertuig een lijst met orders en dumps bij te
houden worden dagen nu ingedeeld in ritten van en naar de stortplaats. In de
code heet zo'n ronde een
\texttt{\href{https://grote-opdracht.robbertvanderhelm.nl/grote_opdracht/model/struct.Segment.html}{Segment}}.
Als een segment leeg dreigt te raken, dan wordt deze automatisch verwijderd.
Hierdoor zijn er voor sommige operaties een stuk minder berekeningen benodigd.
Met deze wijzigingen overweegt de solver \emph{5.500.000} acties (iteraties) per
seconde, in plaats van \emph{350.000}.

\subsection*{Vereenvoudiging operators}
De werking van de verschillende operators is versimpeld. Dit geeft geen
prestatiewinst, maar het verkleint wel de kans op fouten bij het invoeren van
nieuwe operators. Alle wijzigingen aan de staat van het model worden nu door de
\texttt{\href{https://grote-opdracht.robbertvanderhelm.nl/grote_opdracht/model/struct.State.html\#method.execute_operator}{State::execute\_operator()}}
functie uitgevoerd. Deze functie werkt met lijsten van
\texttt{\href{https://grote-opdracht.robbertvanderhelm.nl/grote_opdracht/model/enum.Action.html}{Action}}s
die gegenereerd worden tijdens het proberen de verschillende operators.

\subsection*{Split operator}
Dumps worden nu niet meer automatisch ingevoegd bij het inplannen van orders,
maar met een
\href{https://grote-opdracht.robbertvanderhelm.nl/grote_opdracht/model/struct.State.html#method.insert_dump}{speciale
  operator}. Deze operator splitst een segment in tweeën, waardoor er op dat
punt een rit van en naar de vuilnisbelt ontstaat. Hierdoor kunnen meer
verschillende routes ontstaan.

\subsection*{Push in plaats van swap}
De swapoperator is vervangen door een nieuwe
\href{https://grote-opdracht.robbertvanderhelm.nl/grote_opdracht/model/struct.State.html#method.push_order}{push
  operator}. Deze operator verplaatst een order naar een ander voertuig en/of
een ander segment. Als de order een frequentie van 1 heeft, dan kan deze ook
naar een andere dag verschoven worden.

\section{Prestaties}
Deze wijzigingen hebben effect op zowel de snelheid van de solver als op de
kwaliteit van de gevonden oplossingen. Het aantal iteraties per seconde is
omhoog gegaan van \emph{350.000} naar \emph{5.500.000} iteraties per seconde.
Dankzij de nieuwe \emph{push} en \emph{split} operators hebben we een oplossing
kunnen vinden met een score van \emph{5518.7266 minuten} bij een limiet van
10.000.000 gekozen acties. Deze oplossing is geüpload onder de naam `\emph{Rust
  Evangelism Strikeforce}' en is te vinden in \texttt{solution.txt}.

\end{document}
